美元轉強 在Fed貸款調查報告後扭轉跌勢
2023-05-09
https://udn.com/news/story/6811/7151736
美國公債殖利率上升，加上聯準會（Fed）調查顯示銀行業第1季授信標準收緊，美元周一收復跌幅並略微走高。 Fed對銀行貸款專員進行的調查顯示，銀行繼續收緊授信，對商業貸款的需求減弱。調查結果公布後，衡量美元兌六種主要貨幣的美元指數上漲0.2%，報101.377。 OANDA駐紐約的高級市場分析師Ed Moya表示，授信緊縮可能會持續下去，這可能證明經濟衰退的說法是合理的，Fed決策者也漸漸會發現軟著陸是不可能的。 Fed上周升息25個基點，但在未來是否升息的問題上比其他央行略顯謹慎，放棄了未來有必要進一步降息的指引。 因此，利率期貨交易員如今預料Fed 6月不會升息，而聯邦基金利率將在今年內下降。Fed的聯邦基金利率目標區間目前為5%-5.25%，自2022年3月以來已從0%迅速上升。 歐元兌美元跌0.2%，至1.1003美元，從9月低點反彈了近16%，受到歐洲央行將比Fed更長時間保持高利率的預期支撐。 英鎊貶值0.1%，至1.2614美元。美元兌日圓上漲0.2%，至135.14日圓。 Fed 經濟衰退 聯準會